國泰往大阪又延誤 乘客呻三度中招拒再搭

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空 ，前日(24日)一班前往日本大阪的航班因機件故障加上機組人員超過「法定時間」要換人執勤，連累一百八十名乘客行程受阻六小時。有受影響乘客批評，由於抵達當地機場已近深夜時分，要拖着笨重行李追趕往市區的尾班列車，難以理解國泰為何不能安排同日較早航班接接載乘客，此事令她對國泰信心盡失，揚言不會再搭。

黃小姐前日一家三口乘搭國泰航班CX 568前往日本大阪，航班原定早上十一時四十分起飛。不過，當超過一半乘客登機後，國泰職員突然停止辦理登機手續，其後更要求已登機的乘客返回候機室，原因是機件故障需要維修，但怎料一等就是六個小時，至傍晚五時四十分，航班終順利起飛。

黃小姐續指，由於航班抵達大阪時已是晚上十時五十分，辦理入境手續及取回行李後，距離市區尾班車的開出時間僅餘約廿分鐘，令她們一家大小要拖着笨重的行李在機場內狂奔，狀甚狼狽。她批評指，國泰當日有多班航班前往大阪，完全不明白為何要乘客在機場苦候六小時，又指連同是次經歷，已是第三次乘搭國泰的航班出現延誤，實在令人失望及氣憤，揚言日後不會再選搭。

國泰回覆本報證實事件，指涉事客機在起飛前機件故障，工程人員需為客機詳細檢查，令機組人員的執勤時數超過法例規定，故航班才會延誤六小時才起飛，又指在等候期間，職員已安排乘客在國泰貴賓室休息，亦為乘客提供餐券及心意禮券以表歉意，並不時廣播通知，讓乘客了解最新航班狀況，就航班延誤為乘客造成不便深表歉意。

立法會議員區諾軒指，事件反映國泰未有掌握機組人員的執勤時間，以致航班一再延誤，最終連累搭客要一同受罰，情況極不理想，又指有多間航空公司提供香港往返日本的航線，認為國泰如不反省問題，卻只顧控制成本，最終會招致港人離棄。

日本旅遊專員區落軒
垃圾會開會唔見佢咁落力

啱啱6月中ANA 飛完東京，仲平過國泰幾舊，仲要羽田

諗唔咩理由要搭國泰

咪搭返UO囉 嘈咩鳩姐

機件故障咪照飛囉

日本旅遊達人區諾軒即刻出嚟講兩句

在乘客與航空公司之間，連登仔永遠站在航空公司一方

條撚樣做區議員果時都係沒撚用

唔多啲身體力行體驗旅遊點幫市民處理呢種投訴呀

一定又係焦土冇左泛民香港玩完嫁啦

In 因航 we trust

日本旅遊達人

國泰服務差左好多

我都知一日有好多班飛大阪，但班班都爆，點安排比你

唔通每班都delay 咩

uo我都試過要喪跑追尾車
如果唔係要搭到去天王寺行餐懵先到酒店

仲要係因航

如果係偽港航或者快運
應該成版都係恥笑
話佢地抵撚死唔搭因航